［集思廣益］想問下大家有咩有效率嘅自學方法？

有時想學啲新野 但發覺唔係咁易
啲野可能成本書幾百頁咁厚
例如 外語 或者某啲學科 或者某類技能
每日睇少少都唔知要學幾耐
而且自學又唔太知自己真係明
都要搵人討論下或者搵野練下先知自己水平去到邊
我自己係比較鐘意9睇嘅人
但發現咁樣啲野學得好散同埋容易唔記得

想問下大家有咩有效率嘅自學方法？
無論學咩都

其實到咗呢個年代,自學係相當簡單既,家下有好多野都有相關apps比你由淺入深咁慢慢學,最有效益既方法係睇完之後就去做練習,其實最有效率係做mc題,可以快速理清大量概念,又唔洗用筆慢慢寫,學野最重要係入腦形象化咗先,你要用寫去記野既話要寫好多次先會真正記得,又慢
仲有,初學者千祈唔好好熱血咁買大量書去學野,好多範疇既書其實都係要本身有一定修為去睇先吸收/理解得快,加上慢慢揭書好多人都會好快頂唔順

自己自製一本textbook，呢本textbook要summarize同organize啲知識，冇廢話
當你可以寫得出一本textbook，都應該有返咁上下功力了

以英文黎計,我覺得最有用係儲詞彙量,英文常用既詞彙其實都係得7000個左右,你儲倒呢7000個之後,要再學上去就會事半功倍,而儲詞彙量既方法當然唔係死背字典,你可以download d 詞彙量apps(google store應該有好多),你逐個難度既常用詞語睇完中英對照之後記完再用佢地D mc題練習就會好快記得好多

仲有另一個方法係記D suffix prefix果D,慢慢根據呢D野砌字就會明白D詞彙既解釋,但呢種深入系統化既訓練我覺得要好細個就去學,因為呢樣方法要極大量既時間,香港中小學英文教育好多都on99避咗呢樣野唔去教,但呢樣野先係英文既根基